<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Angelito Mendes Ribeiro</name><birthdate>24/01/1993</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Fataluku</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Tétum, Inglês, Indonésio, Saani</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="FAT.ES.05.FD.24.2">
<p id="p-1"> Lospalos é um posto administrativo de Municipio Lautem, é um lugar onde eu nasci, numa aldeia em que localizado no central do Suco Fuiloro. Porém, essa aldeia <gap reason="illegible" id="e-1"/>  designam-se com o nome de Aldeia Central.</p>
<p id="p-2"> Contudo, dentro da Aldeia  Central, eu nasci numa bairro que em que as pessoas da  minha aldeia costumava chamar por “ Campung China", esta é a designação de lingua Indonesia, que tem significado da povoação de china, uma vez que, no tempo da colonização português, muintos chineses que viveram naquele bairro.</p>
<p id="p-3"> Todavia, a expreção de “ Campung China", já não muinto popular para os jovens recentes. Deixando isso com os velhos, ao passo que, muinto recente, <gap reason="illegible" id="e-2"/>  no ano de 2007. Os jovens do bairro designam o novo nome para esse bairro isto é “Villa Centro", esta designação <del>éra feito</del> era feito por motivo de que, o nosso bairro esta no centro de aldeia central.</p>
<p id="p-4"> Dentro do bairro de “Villa Centro" a maioria dos jovens que não acesso a educação superior, porque na altura <del>em que a </del> da invasão maioria são jovens clandestina “Frente Clandestina" que luta pela independência, ainda assim, os jovens com a minha idade, também maior parte não ter, acesso a encino superior por motivo de ir ao estrangeiro a trabalhar (inglatera).</p>
<p id="p-5"> Sendo assim, esta é uma situação difícil para os jovens com a minha idade, incluindo eu. Porque não há um jovem da minha bairro que pode ser tido como exemplo, ou seja, inspirador do jovem para que possam estudar no encino superior. Mesmo assim, há alguns que nos dizem assim “ é melhor vocês estudem bem para continuar no ensino superior, nos os seus irmãos já não sabia nada, pelo menos vocês sabem um pouco mais que nos" com essas expressões dos jovens do Bairro, que nos motivaram  a estudar <gap reason="illegible" id="e-3"/>  alem do ensino secundário.</p>
<p id="p-6"> Para mim, as expressões citado em cima é muito importante de ouvir directa na altura em que eles expressam. Com isso consigo descrever hoje, sobre essa narração para que as pessoas que não é da minha aldei pode ter o conhecimento acerca destas.</p>
<p id="p-7"> Por último agradeço aos jovens da Aldeia que possam dar a matéria para escrever esta história.</p>

</text>
</TEI>
