<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Andreas Marques Cabral Lopes</name><birthdate>26/12/1992</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Fataluku</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Malaio, Inglês</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="FAT.ES.05.FD.16.2">
<p id="p-1">Bem, Eu naci no dia 26 de Dezembro de 1992 foi um dia mais importantisimo para a minha presenca no mundo, especialmente no local onde eu naci em Lospalos vila. Lospalos e um dos quatro postos do município de Lautem, nomeadamente, Lautem, Tutuala, Luro e Iliomar. Este município fica na parte Leste de Timor com varios paisagens bonitas , e culturas lindas. A relação social foi boa mesmo nos vivemos na divergencia.</p>
<p id="p-2"> Na minha historia foi complexo, porque e na nostalgia que ja passou mas ainda não apagar na minha memoria, porque seio com tristesa, rir, e ate não confia, sim proprio para lutar contra a experiencia humana na minha vida. Como o homem do mundo fica, muito tristeza para minha atitude na família que as vezes contra a regra da família  e contra a regra da sociedade que todas as pessoas não gosta de mim porque, fez as problemas entre juventude de Bairo para estragar uns aos outros, <del>estragar</del> ate policia capturamos. Nesta situação foi um dos acontecimentos mais importantes que nunca esquece porque, na mesa quando nos <del>jantamos</del> jantarmos a minha, mãe encoraja-me e dá boa conselho para mi ate ela sorar, e disse, filho, se enquanto você vincula todos os dias com a problema juvenil, um dia você arepende com os seus atitudes e ate vergonha para os teus colegas que escola, e também ela disse acrescenta que, este pais os teus avos luta com armas para  idependencia por isso para você não e luta com armas mas luta com uma lapiseira para continuar vencer a vitoria do povo, porque nos ja vencemos a independencia mas a maioria do povo ainda com injustiça social, e grandes problemas com esta situação e eu penso para mim mais importante e para futuro e preciso de servir povo mais melhor.</p>

</text>
</TEI>
