<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Salvador da Silva</name><birthdate>08/09/1993</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Idaté</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Tétum, Indonésio, Inglês, Idaté</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="IDA.ES.05.FD.23.2">
<p id="p-1"> Sou xxx, nasci <del>em</del> numa aldeia se chama Ceur-Tulan, mas não sou de la. Antes os meus pais viviam em Fatumaquerec mas dévido a <del>ivas</del> invasão de Indonésia, as situações tornaram mais ameaçado de morrer, então os meus pais decidiram viver em Ceur-Tulan. Lugar onde eu nasci.</p>
<p id="p-2"><del>Os meus momentos traumatizados e inesqueciveis até hoje é que </del></p>
<p id="p-3"> Lembrei-me com os meus momentos valiosos e inesqueciveis em qua a minha mãe levava-me sempre para  a escola durante a minha infância, e acompanhava-me <del>através da</del> na janela do edificio da escola durante as aulas todas, lembrei-me ainda que um dia da aula não vi a minha mãe na janela  assim choréi e pedir a professora para regressar.</p>
<p id="p-4"> Passei ainda momento em que ajudava o meu pai na horta, mondar e checar as terras para cultivar as plantas. Porque nessa momento a nossa economia depende da produção que fizemos com a horta.</p>
<p id="p-5"> Até hoje em dia, nunca me esqueci os meus amigos da <del>infâcia</del> infância, que sempre brincavamos juntos com brinquedos nas ruas de Ceur-Tulan, até quando passo por ali e vejo os lugares em que <del>brincava</del> brincavamos na nossa infância, sinto pena e decido que as coisas voltam como antes.</p>
<p id="p-6"> Com todos este momentos da minha infância decidi <gap reason="illegible" id="e-1"/>  casar com a mulher de Ceur-Tulan para matar a minha saudade sobre a minha terra Natal.</p>

</text>
</TEI>
