<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>04/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Rosito Domingos Guterres</name><birthdate>16/02/1992</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Makasae</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Inglês, Indonésio</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="MAK.ES.05.FD.03.4">
<p id="p-1">Dili é uma cidade que eu moro, e a capital de Timor-Leste por isso e a cidade amada de todos os timorenses.</p> 
<p id="p-2"> Eu pessoal, gosto de viver aqui em Dili porque, aqui posso aprender muitas coisas e até para <gap reason="illegible" id="e-1"/>  realizar o meu sonho no futuro é obrigado a viver aqui, Dili e a cidade que todo o desenvolvimento do pais esta centralizado aqui, por isso todos  os timorenses, vem de municipio para viver aqui apenas a procurar a vida mais agradável.</p> 
<p id="p-3"> Todos o fim de ano quase de 800  estudantes virem a Dili para estudar na Universidade, que localizam em Dili.</p> 
<p id="p-4"> Acho que no futuro posso mudar a minha vida, através de todas as coisas que ja tinha aprendido nesta cidade, mesmo que Dili ainda não tem muito desenvolvimento com outros paises como Indonesia, Singapura e europa, mas adoro muito de cidade Dili porque <gap reason="illegible" id="e-2"/> e a cidade de onde eu cresce.</p> 
<p id="p-5"> Sugiro aos <gap reason="illegible" id="e-3"/>  pessoas estrangeiros para visitar esta cidade, porque tem muitos lugares, interessantes, como,  Jardim Crito Rei, praia de Areia Branca, Lagoa de Tasi-Tolu  e outras lugares que não cita aqui.</p> 
<p id="p-6"> E no fim conlui que esta cidade de Dili é muito importante para todos os timorenses a preservar, desenvolver, <gap reason="illegible" id="e-4"/> como <gap reason="illegible" id="e-5"/>  capital de <gap reason="illegible" id="e-6"/>  outra pais.</p>

</text>
</TEI>
