<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Serafina Dias Alves</name><birthdate>02/02/1999</birthdate><gender>Feminino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Makasae, Tétum</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Inglês, Malaio, Tétum, Makasae</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="MAK.SEC.12.27.2">
<p id="p-1"> 4. O local que eu nascido em Baguia/Baucau. Eu  sou a <gap reason="illegible" id="e-1"/>  segunda filha na sua família. As minhas familias são simples e pobreza mas nós vivemos em harmonia. O meu pai é Agricultor e a minha mãe é Dona da casa, e eu tenho uma só irmã e três irmãos. comecava  entrar na escola no ensino primario no ano 2006. A escola que primeira vez eu entrava foi na escola EBC no. 2 Hau-dere, e estudava nesta escola durante 3 anos mas quando eu passava para o 4º ano os meus pais decide que eu deve tranferência para a outra escola. então naquela momento conseguia transfere para a escola EBC central São Jose de Baguia. Além disso, que transferência para neste escola porque tinha razão que foi morava em Orfanato. Continuamos a nossa estudo em escola refere viveu em orfanato de São José. As actividades que todos os dias nós fazemos em orfanato são: Rezamos, estudamos, Brincamos, e outras actividades que dar pelos Reverendo/a padres e madre.   Em 2012 eu começo entrar no pre-secundario em Ensino Basico 3º ciclo São José Baguia. Depois de acabou o meu estudo em pre-secundario durante 3 anos decide que têmque continuava o ensino secundário em Dili. A esola que eu escolheu para continuar a minha estudo <add>em </add> secundario é a este escola que eu frequentou ate hoje é escola ensino secundário São Jose Operario.</p>

</text>
</TEI>
