<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>04/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>José das Dores Pinto</name><birthdate>20/03/1991</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Makassae</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Tétum, Inglês, Indonésio, Espanhol</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="MAK.ES.05.FD.O5.2">
<p id="p-1"> Nasci na <gap reason="illegible" id="e-1"/>  aldeia de Bemoris , <add> suco de </add> Fuiloro, <add> posto-administrativo </add> Los Palos, <add> município </add>Lautém. Lautém é um município fica na parte leste do território timorense. Normalmente<gap reason="illegible" id="e-2"/>  as pessoas chamam por nascente-do-sol por causa onde as pessoas do Lautem <gap reason="illegible" id="e-3"/>  veram primeiramente nasce o sol. No meu nascimento, onde faz parte de um elemento familiar da nossa familia que composto por 3 filhos e sou o terceiro filho da familia. Aprendi tantas coisas em relação à vida em que me rodeiam e sobretudo da sua diversidade perante ao nível social ou cultural. Naturalmente as pessoas de Lautém, em particular a aldeia Bemoris em que foi primeira vez conheci o mundo; as características são meramente diferente, isto é, a diferença da língua de cada pessoas em comunicação e sobretudo ao nível cultural. A minha familia fica cheia de condição frágil, principalmente uma das violações que causados à nossa familia pelas tropas indonésias. Penso ainda, uma memória inesquecível de 1999, já esqueci a data e o mês deste ano, mas lembro que aquela provocação feita pelas tropas indonésias, capturaram os <add> cinco </add> jovens da nossa aldeia, um dos quais era o meu primo, chama-se Francisco Gazimero (SIQUITO), que foi capturado, torturado, violado e mutilado pelos agressores dos tropas indonésios. Por razão de que o meu primo Francisco Gazimero é um jovem que a favor da independência, <del>para</del>  ou seja, procura a libertação <gap reason="illegible" id="e-4"/>  do Timor-Leste junto com os líderes da resistência, e ele foi engloba na frente clandestina que é uma das tácticas ou estratégicas utilizado pelos nossos líderes da resistência. Fico feliz quando a minha memória relembra daquele acontecimento na nossa aldeia. Conto esta história porque leva-me <gap reason="illegible" id="e-5"/>  uma trauma e desgosto daqueles actos miseráveis. Pronto deixo aquela história , volto a falar da minha vida pessoal, andei na escola primária em 2000 depois de governação em transito <gap reason="illegible" id="e-6"/>  em Timor-Leste, finalizei em 2004 e continuo na escola pré-secundária 2005-2007, na escola secund a data.﷽﷽va na Universidade UNTL em 2012 at na escola pra primhists dos tropas indonIQUITOa esperiencia que uso como a minha fiária em São Pedro Dili em 2008-2011, continuava na Universidade UNTL em 2012 até a data.</p>

</text>
</TEI>
