<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/12/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Josefina Guterres Ximenes</name><birthdate>24/01/1999</birthdate><gender>Feminino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Tétum, Makasae</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Malaio, Inglês, Tétum</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="MAK.TET.SEC.12.22.4">
<p id="p-1">1. Eu mora em cidade Dili. E eu gosta muito mora em minha cidade Dili, porque barulhos e tem muitos local/sitios <del>interressante </del> interessante/ turismo que atrai os turistas e as pessoas para visitar estas sitios turismo/interessante como: Cristo-Rei,João Paulo II Tasi Tolu, Ulmera (Likisa) beach, e outros que eu não menciona todos. Eu gosta mora em cidade Dili porque não so tem sitios turismo más tambem têm museum que recolha todos as histórias da nossa nação Timor- Leste. Eu contente mora em cidade Dili porque na cidade Dili tem muitas lojas, mercados local e nacional e tambem tem grande centro de compras / shopping centre como Timor-Plaza, Lita store, Leader e outros que facilita-me para compras os que eu preciso na minha vida. Eu gosta muito mora em minha cidade Dili porque quando tempo livre eu posso passear com a minha família e os amigos para praia ou passear com a minha familia e colegas para restaurante para matabicho/almoço/jantar juntos com deles. E eu contente muito na minha cidade Dili bonita más tem pouco problemas que eu não gosta como: deixar os lixos em qualquer sitios principalmente <del>em </del> na praia, eu não gosto dessa habitua/atitude das pessoas porque fazem a minha cidade Dili não bonita com depositar os lixos em qualquer sitios. Eu acho que os governos tenque ser toma atenção para estes habitua/atitudes para nós vivemos com bem saudável nos <del>minha vi </del> nossos vidas. Eu não gosta essa habitua/atitude porque pode afectar doenças para nós e tambem animal por isso começa  agora para futuro <gap reason="illegible" id="e-1"/> por favor depositar os lixos nos sitios de lixos  porque eu quero os timorenses e todas as pessoas que vive em Timor-Leste todos saudável, nos nossos vidas. </p>

</text>
</TEI>
