<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>04/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Septiano Patricio da Costa</name><birthdate>10/09/1993</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Makalero</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Indonésio, Inglês, Fataluku</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="MAKL.ES.05.FD.04.2">
<p id="p-1"> Iliomar vêm da nossa Lingua materna divide-se em “Ili" <del>e omar</del> é pedra  e “omar" casa ou habitação. Portanto Iliomar significa casa de pedra ou habitação de pedra. É posto administrativo do município de Lautem do Estado Timorense. Foi um lugar onde nasci, de uma família simples e humilde. Último filho de <del>11</del> entre 11. Começei a aprender na escola primária número 1 de Iliomar, ou <del>escolha</del> Ensino Básico <del>o</del> 1º, o 2º e 3º Ciclo de Iliomar.</p> 
<p id="p-2"> Iliomar foi um posto administrativo com a sua própria Cultura e Lingua Materna própria, e oss povos que têm uma ligação muito forte <del>que</del> atraves de relação de triângulo ou três dimensões. Com as seguintes classificações “ NOKO NANA" ou irmãos, “ Omara`a" família da <del>nossos</del> nossa mãe, ou mulher , e “<del>Trim</del> Truumata" família do marido da irmã do nosso pai ou marido da nossa irmã. Um lugar muito importante da história timorense no tempo Português. Por liderança do Rei “ Nakometa" que tem patente Brigadeiro, atribuido por colonia portuguesa. Essa história do Rei “ Nakometa" foi uma história muito interessante , que tento saber para provar no futuro, no caso terei um oportunidade para visitar Portugal. A beleza do Iliomar pode se ver através da sua natureza escondida, como as boas praias, como Alafanic, Inan santa e existe ainda as obras do português que foram estragos com a passagem do tempo, <del>con</del>  “ Kota Omar" Asacataria <del>lugar</del>tribunal do posto <del>adn</del> Iliomar no tempo português e outros. Sou natural de Iliomar, vem da pedra <del>somos</del> sou duro como uma pedra. A vida difícil é garantia do sucesso ando na pedra, mas com pedra  consigo construir uma estrada duro para passar sem desafios no futuro.</p> 
<p id="p-3"> Um acontecimento muito importante que <del>nunca esque</del> não vou esquecer é a minha transferência do Iliomar para Lospalos. Sou melhor estudante de Iliomar, mas o pior estudante <del>no</del> quando <del>mudou</del> mudei para Lospalos. Mas como já tinha sou duro como uma pedra, depois de um ano voltava a ser o melhor em Lospalos, foi uma esperiencia que uso como a minha filosofia de vida. A vida é dinámica e cheio de obstaculos, as vezes estamos em cima e as vez estamos em baixo, mas não vamos desistir mas temos persistir para concluir com em cima, basta adaptar com os obstáculos da vida para não perdermos.</p> 
<p id="p-4"> <del>Somos</del> As pessoas de Iliomar são duros e consistente como uma pessoa de Iliomar sou duro e consistente na minha visão para garantir uma vida justa em Timor. Uma vida justa é uma vida em que todos <del>tem</del> tem um casa e outras necessidades básicas. E tento fazer uma vida servidor para servir a humanidade, um dos princípios de apoio e respeito mútuo uma das filosofias da nossa relação de triângulo.</p>

</text>
</TEI>
