<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Anósio S. de J. Araújo</name><birthdate>12/09/1989</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Tétum e Mambae</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Inglês, Indonésio, Makasae, Baiqueno, Tétum</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="MAM.TET.ES.05.FD.17.5">
<p id="p-1"> De acordo com o texto que a professora me deu, por isso prefiro escolher para contar nesta folhinha uma curta passagem da minha vida. Quando era criança gostei muito de brincar com os meus colegas, e naquela altura não pensei de ir a escola. Mesmo assim, a vontade do meu pai e da minha mãe me obrigaram para escola. Mesmo que, com uma família frágeis, e toda a economia dependendo da plantação.</p>
<p id="p-2"> No entanto, mesmo <del>assim</del>, com muitas dificuldade, o meu pai não perdeu a sua vontade, e quando entrei no segundo ano da primária, nem conheci aprender nada, mesmo assim, o meu pai me mudou no outro escola para outra escola que nem conheci os meus colegas.</p>
<p id="p-3"> Portanto, vou continuar seguir o que o meu pai quer. Por isso com todos este sacrifício do meu pai, quando fui la aprendi e refletir sobre a importância do motivo que o meu pai pensou. Um dos motivos e quando o Estado de Timor-Leste ainda ocupado pela Indonesia, os meus àvos foram ofendidos pelas famílias próprias que não querem de defender a luta da independência, de Timor-Leste. Mesmo que naquela altura os ávos nem conheceram ler e escrever. Com este luta o próprio meu àvo foi eleito como chefe de suco pelo Partido Fretilin naquela altura, e ele conseguiu governar <gap reason="illegible" id="e-1"/>  um ano depois a tropas da Indonesia invade Timor.</p>
<p id="p-4"> Portanto este como um  motivo que levou o-me obrigar a estudar.</p>
<p id="p-5"> Assim, depois de maioridade, depois de 17 anos conseguiu frequentar a secundaria em Dili especialmente na escola Santa Madalena de Canossa.</p>
<p id="p-6"> Portanto, a história que até hoje não esqueço, quando entrei nesta escola pagar muitos dinheiros, e mais pior, quando nesta altura os ávos da minha mãe obrigaram, o meu pai a levou duas búfalos para este funebre. O que aconteceu passei nessa escola, mas, onde tiver dinheiro para pagar. Portanto era como jovem,  e ainda não conhecei Dili, mas, tentei sobrevier ou seja procurar o campo de trabalho em Dili para sustentar a minha vida durante nº 1º ano e 2ºano da secundária, o trabalho que faço, e filtrar a àrea  na ribeira de comoro, e um trabalho que fácil de obter dinheiro, continua assim, até consegui passar ou entrar na Universidade e mais barato e mais qualidade em Timor-Leste, UNTL, Faculdade de Direito.</p>

</text>
</TEI>
