<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>04/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Augusto Maia Madeira</name><birthdate>01/08/1991</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Mambae</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Tétum, Inglês, Indonésio</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="MAM.ES.05.FD.02.2">
<p id="p-1">Prefiro escolher a tarefa de número 2, porque estas situações estão a relevância com á minha vida. Porque naquela altura que nasci sempre vivi todas as situações na minha família andava dificilmente por causa de condições económicas. Geralmente no meu local que eu nasci foi localizada no municipio de Ermera  posto administrativo de Hatolia Suco <gap reason="illegible" id="e-1"/> Coliate-Leotelo. Realmente no meu municipio não é toda a pessoa encontravam essas situações, porque a condições ou seja situações da vida é divergência. Sinto engraçado para contar o meu antepassado porque, no meu palavra que fui colocado pessoalmente é “ O tempo passado ilumina o presente e o presente projecta o meu futuro." Isto significa que toda a situaçãoo que eu encontrava como uma <del>asprica</del> aspiração ou seja motivo fundamento para a minha vida. Porque o meu pai moreu em 2009, ficava infeliz porque o meu estudo chegava ao <gap reason="illegible" id="e-2"/> 10º decimo ano; Então o que eu fiz naquela altura tentava trabalhar juntos com outras pessoas na qualquer actividade para obter o rendimento para fazer a necessidade necessário dentro na minha família, porque <del>era</del> era primeiro filho na minha família. Nunca ficava, continuava a minha vida é assim conforme o meu palavra que colo <gap reason="illegible" id="e-3"/> quei em cima. Uma sorte que teve encontrar em 2013 é considerada como uma graça, porque se não teve essa oportunidade certeza que não vou continuar o meu estudo na Universitário. Por causa de condição económica; porém recentemente presentemente chego até 5º ano, e quase termino meu curso na Universidade Nacional Timor Lorosa´e : porque quando na mina existencia em 2013 em Dili por causa de teve oportunidade, tentava trabalhar com outras pessoas de vizinho, quando eles me pedirem, tentava fazer o meu tempo para ir ao trabalho e também ir para frequentar o curso aqui na nossa faculdade. Ex: quando frequentar curso na parte de manhã, vou a trabalhar na parte a tarde, mas actividades que prefiro trabalhar é muito  <del>peço</del> peso, porque não é trabalhar como funcionar publico  mas como ajudante para construir como Edificio etc. Porque na realidade vimos que sou vim na montanha vivo com a pessoa em Dili não facil, porque  vou sujeitar lá na casa que eu vivo, Mas eu nunca mais perder o tempo porque, estou fazer qualquer coisa que queria fazer para concretizar o meu objectivo porque para conduzir a minha caracteristicas <del>atraves</del> através de “Educação" para transforma a minha vida. Só está a minha comentário e muito obrigado.</p>

</text>
</TEI>
