<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Estefânia Luis Simon da Costa</name><birthdate>09/10/1995</birthdate><gender>Feminino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Naueti, Tétum</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Inglês, Indonésio</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="NAO.TET.ES.O5.FD.18.5">
<p id="p-1"> O meu nome xxx, sou solteira e sou timorense. Sou menina magra, baixo, tenho olhos castanhos e cabelos pretos. Sou simpática, respeitosa e corajosa. Eu nasci em Díli no dia 9 de Outubro de 1995 no hospital nacional de Guido Valadares, Díli – Timor-Leste  e sou da segunda filha do quatro irmãos. A  minha família é pequena e simples, moramos em Becora, numa casa simples que situa no bairro de caqueo-laran, becora. O meu pai chama-se Lourenço da Costa, é funcionário público e trabalha na Universidade Nacional de Timor Lorosa´e, enquanto a minha mãe é dona de casa, mas enfrentamos uma situação difícil e é tristeza no ano passado (2016) porque no abril de 2016, faleceu a minha querida mãe. No momento do falecimento da minha mãe, ficamos muito triste porque mãe deixou-nos as coisas pesadas, em que nós ainda somos novos e uma das coisas que é muito tristeza é o meu irmão mais novo que ainda tem 4 anos, por isso, foi uma situação muito tristeza porque como irmã velha (segunda filha) tenho de cuidar os meus irmãos, principalmente o meu irmão mais novo que ainda tem 4 anos. Dentro destas todas situações, creio que Deus sempre tem o melhor plano para a nossa vida, por isso, entregamos toda a vida em Deus e espero que tudo esteja sempre bem durante vivo.</p>
<p id="p-2"> Gosto de ler, estudar, ouvir música, ver a televisão, passear com famílias, principalmente pai e irmãos, passear com colegas, e brincar com o irmão mais novo.</p>
<p id="p-3"> Desejo que no futuro, seja uma boa jurista que sempre defende e garante a justiça para os povos pobres, de acordo com o meu conhecimento e experiência, nos termos da lei, e espero também, no futuro possa ter o sucesso na minha carreira para poder fazer o pai e os irmãos , principalmente a minha querida mãe (falecida) alegre e diz-me que, orgulho de ser sua pai, mãe, e irmãos, porque tenho o moto em que queria sempre fazer a minha pequena família (pai, mãe (falecida) e irmãos alegres, ou seja, contentes durante a nossa sobrevivência.</p>

</text>
</TEI>
