<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Angelina Gaspar</name><birthdate>20/02/1992</birthdate><gender>Feminino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Naueti</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Malaio, Inglês</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="NAO.ES.05.FD.26.5">
<p id="p-1"> Chamo-me xxx, tenho 25 anos de idade sou uma mulher simpática, calma quando enfrentar algum problema e silênciosa, pra mim o silêncio é um meio que me ajudar a dar resposta no momento em que <del>de </del> não posso esperar, e ajudar-me a esperar a resposta com calamidade, não sou uma pessoa <gap reason="illegible" id="e-1"/> arogante porque não esqueci uma palavra que diz assim: “ambição sem capacidade é nulo" conheci essa palavra no ano de 2003, foi dado pelo meu pai por isso guardei na minha mente e por na prática. Sobre a minha caracteristicas  físicas, tenho 1 metro e meio de altura, e como veado porque <gap reason="illegible" id="e-2"/> influência de natureza. Sou 13ª filha entre 18 irmãos, estou muito contenti com meus irmãos, e os meus pais. Porque mesmo que somos muitos nenhuma necessidades primarias que faltam <gap reason="illegible" id="e-3"/> sempre há oportunidade de completar uns aos outros, mesmo há alguns dificuldades mas estamos muito contenti quando ficamos juntos. Vivo numa casa muito simples foi feito pelo zinco, pau (tali tahan), mas cheio da paz, da harmonia da felicidade. Eu gosto de escutar <del>o </del> os meus pais  quando eles falam porque os seus palavras cheios de moral, boa ensinamento, boa educação; considero as palavras deles como ouro de motivação, que nunca esqueci na minha vida inteira, até queria transmitir esses palavras, pra meus filhos e netos. Gosto de ajudar-lhes porque eles <gap reason="illegible" id="e-4"/> sacrificam muitos sacrifísio pra mim até agora eles que ainda toma conta do meu estudo, portanto nas férias quero voltar para eles para ajudar durante algum tempo.  Na minha vida particular gosto de conversar com os meus irmãos, pais para trocar as ideias, para contar a passagem da vida de cada dia, trocar opiniões para que possa obter alguns ideias brilhante vem com eles.</p>
<p id="p-2"> No futuro desejo ser um juiza,  mas antes de tudo queria ser uma boa aluna na escola (faculdade) uma boa mãe na familia, quero educar os meus filhos como meus pais me educam e ser uma boa mulher na sociedade, que quero criar estabilidade e harmonia na sociedade.</p>

</text>
</TEI>
