<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Osvaldo da Silva Soares</name><birthdate>09/08/1990</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Tétum</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Inglês, Indonésio</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="TET.ES.05.FD.15.1">
<p id="p-1"> 1. No meu tempo livre é um tempo que muito importante para aprender e fazer mais outras actividades extra como, fazer ginástico, jogar a bola, ver o filme, estudar e ajudar a minha tia a comprar alimentação. Vou contar a cada um da <del>meu</del> minha actividade. Costumo de fazer ginástico no meu tempo livre, depende do tempo que apanha se de manha então começa apartir das 5h de manha ate 7h ou seja apartir do sol ainda não nascer ate o sol nascer, e de tarde começa apartir das 16h ate 18h ou seja ate os sol <del>crescer</del>  desaparece.  Jogar a bola costumo jogar juntos com os meus colegas no fim de semana e sempre as 16h da tarde ate remata, depois disso na noite antes de estudar acompanhar as noticias depois continua com o filme, acaba o filme continua <del>outravez ate acom</del>  a estuda ate meia noite. Por fim ajudar a minha tia a comprar alimentação a minha tia sempre ou ele costuma de pedir ajuda quando eu estava na casa e não faço nada nos vamos aos lojas de cineses  de bairo pite  perto de lavandaria a comprar os ovos sacos de arroz, caixas de supermi, pulsas dos <del>eletricidade</del>  telefones garrafas de águas e outras comidas <add>e bebidas</add>  que as crianças gostam de comer e beber para revender no quiosque e ao mesmo tempo quando  fazer a compras gosto também de estudar sobre a Matemática para saber como pode ganhar alguns porcentos so isso a minha actividade no meu tempo livre.</p>

</text>
</TEI>
