<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Helena B. M. M. Dias Ximenes</name><birthdate>02/01/1995</birthdate><gender>Feminino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Tétum</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Tétum, Malaio, inglês</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="TET.ES.05.FD.14.1">
<p id="p-1"> Nos tempo livros, costumo de fazer tantas coisas, nomeadamente ler os livros ouvir as músicas, fazer o bolo e brincar com os meus sobrinhos. Mas tudo isto, adoro mais a ler os livros, porque o meu pai tantas vezes me dizia que devo ser amiga de todos os livros e tantos dicionários. De todos os livros romances que eu tinha lido, eu gosto muito livro do autor Paulo Coelho. A sua obra me <gap reason="illegible" id="e-1"/>  agrada bastante, e claro que tenho tantos livros deste autor.</p>
<p id="p-2"> Relativamente, acerca da música. Eu também tenho um cantor preferido e adoro de todas as suas músicas. Toni Carreira é o meu cantor  amado ou preferido. As suas músicas são todas lindas e ajitas. De manhã quando eu acordei primeira coisa que eu faço é rezar e depois de rezar vou imediatamente  a procurar o meu telemovel  com o intuito de ouvir a música do Toni Carreira. E não só de manhã, mas de noite também, antes de dormir eu nunca esqueci de ouvir as suas músicas. </p>
<p id="p-3"> Eu tenho paixão de fazer bolos, em especial Black forest e Brownies, e estes dois  bolos gosto muito de comer, porque são todos deliciosos e sou uma pessoa que não gosta de comer coisas amargas.</p>
<p id="p-4"> Eu sou uma pessoa que tenho paixão de todas as minhas tarefas preferidas como já estou mencionadas atrás. E por último da minha tarefa ou atividade preferida nos tempo livre é a brincar com os meus amados sobrinhos, assim, eu tenho razão porque adoro bastante das crianças, porque para mim as crianças, ou seja, posso descrever as crianças como as felicidades, amor e tranquilidade.</p>
<p id="p-5"> Assim, <del>eu</del> para esquecer todos os meus problemas eu decido de brincar com os meus sobrinhos. É uma dica para mim próprio acerca de frequentar os problemas e qual os meios e as medidas para relaxar. Em fim, termino esta parte que trate sobre as minhas atividades diárias nos tempos livres. Beijinhos xxx</p>

</text>
</TEI>
