<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Sidonia Amaral da Costa</name><birthdate>26/04/1992</birthdate><gender>Feminino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Makasae, Tétum</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Malaio, Inglês</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="TET.MAK.ES.05.FD.28.2">
<p id="p-1"> Eu nasci em Ossú no município de Viqueque, suco Ossú de cima e Aldeia Borala.</p>
<p id="p-2">O meu pai chama-se Celestino da Costa e a minha mãe chama-se Maria da Costa, tenho 5 irmãos na minha família. Dantes quando eu era viveu com a minha família <del>nomeadamente </del> especialmente ou principalmente com o meu pai e a minha mãe fiquei muito feliz, pois, <del>viva </del> sempre viver juntos com eles, e com meus irmãos.</p>
<p id="p-3">Além disso, assistir ou participei muitas actividades tanto das igreja como do Estado em minha terra Natal Ossú. Para mim, a minha terra natal Ossú é maravilhoso, porque tinha muitas lembrança-la com minha famílias e amigos. </p>
<p id="p-4"> O clima da nossa terra Natal Ossú é fresco, não muito calor e não muito frio, por isso gostei muito.</p>
<p id="p-5"> As lembranças mais importantes para mim, quando eu era <del>em </del> viver em Ossú são: depois de sair da escola almoçar e eu com as minhas colegas foram assistir as actividades da igreja como cantar ou ensaiar para a celebraçãoo da missa, jogar bola e participar ou treinar as danças culturais. Além disso, <gap reason="illegible" id="e-1"/> juntos com as minhas irmãs fomos a horta para buscar legumes, hortaliças e buscar lenha.</p>
<p id="p-6"> Hoje em dia, vivo aqui em Díli, estudei na UNTL da Faculdade de Direito.</p>
<p id="p-7"> Obrigada...</p>

</text>
</TEI>
