<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Deolinda Sarmento da Silva</name><birthdate>19/01/1994</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Mambae, Tétum</langKnown><langKnown level="school">Português, Inglês</langKnown><langKnown level="foreign">Inglês, Tétum, Indonésio</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="TET.MAM.ES.05.FD.25.2">
<p id="p-1"> Same é um local que se situa na parte sul de Timor-Leste, onde vivem as populações com carácter diferentes dos outros sítios de Timor-Leste. O concelho administrativo de Same é um lugar que onde eu nasci, creci até este momento, pessoalmente considero uma história pessoal ligação a minha vida que é durante o percurso da vida, sempre ter uma viagem em todos os Sucos de Same, para conhecer o costume, a cultura e modos de vida das populações em geral.</p>
<p id="p-2"> Perante este fenômeno historico, considero eu, uma memória inesquecível que ainda me lembrava até este momento, que diz em tétum, “ Ita hotu <del>bel </del> rai Same nia oan e ita rasik mo ´os moris  iha ambiente maibe maka la hanesan tamba ne ´e maka ita tenke aprende ba malu hodi tane ita rain." Este palavra tem a sua significação em português “todos nós que vivemos hoje, naturalmente de Same, e nós próprios vivemos num ambiente diferente, por isso temos de aprender uns aos outros para dignificar a <gap reason="illegible" id="e-1"/>  nossa  terra. “</p>
<p id="p-3"> Então, devido a apressentação histórica, um acontecimento mais importante para mim é, durante a minha viagem em todos os lugares de Same, sempre vê pessoas com estilo de vida diferentes, as suas raça, da sua conversa, do <gap reason="illegible" id="e-2"/> atendimento, <gap reason="illegible" id="e-3"/> desde que apareça pessoas tão ilustres na residência das populações locais.</p>
<p id="p-4"> ( Este é o meu conto! O tempo pode mudar, a memória continua como memória).</p>

</text>
</TEI>
