<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Chiquito Bragança</name><birthdate>15/05/1993</birthdate><gender>Masculino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Bunak, Tétum Terik</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Indonésio, Inglês</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="TET.BUK.ES.05.FD.09.3">
<p id="p-1">A cultura.  Cultura é um edintidade que nasce origem da sociedade que existe antes de Cristo, veincula obrigatoriamente a vida da sociedade e através da cultura nos sabemos que determina uma pessoa de onde vem.</p>
<p id="p-2"> Relaciona em timorense, muitas culturas existe diferentes de cada sua étnico. Desde antigamente existia 32 linguas maternas ate agora, além disso,  existia carácter de cultura, sobre a lisan, vida prática e serviço, etc...</p>
<p id="p-3"> Hoje em dia, através da escola universidade nos encontramos, colegas, professores/as de etnicos diferentes, <gap reason="illegible" id="e-1"/> assim conversa entre uns e outros sobre a diferença cultura que existe uma vida pacifica da sociedade.</p>
<p id="p-4"> Só nos sabemos que, mismo muitas etnicos, mas, a celebração do casamento tradicional existam em duas sistemas. Em primeiro, sistema patrimonial. Este sistema quando se usar entre o homem e mulher, a partir da familia do homem entrega o património para a familia da mulher, e com obrigatoriamente a mulher entra a casa/vivi na familia do homem. Este sistema inclui 31 etnicos são semelhanças. Segundo no sistema matrimonial, este sistema, quando casal, o homem vai livre na casa da familia da mulher e a sua geração do filho sigui a familia do mulher. Este sistema só um etnico Bunak é que aplica.</p>
<p id="p-5"> Portanto, a cultura do Timor- Leste e diversidade, mas através da lingua tétum unifica um só, e todos compreendi para a interação, além disso, lingua tétum é lingua oficial de Timor-Leste consagra no art. 13 CRDTL, e a nossa constituição reconhece e valoriza a cultura que não contraria da lei positivos art.2 nº4 CDRTL.</p>
<p id="p-6"> Os timorenses, têm uma forte tradição nas suas aldeias, sucos, e o costume consiste convicção obrigatória da sociedade            (animus). Por isso a cultura ou costume enraizado  da sociedade da vida quotidiana também através da cultura  pode dar uns resolução dos conflitos enfrenta da sociedade. Assim, cultura não se  acaba, quando se existe a sociedade.</p>

</text>
</TEI>
