<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Divayu da Costa Resleo</name><birthdate>03/06/1999</birthdate><gender>Feminino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Tétum</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Indonésio, Inglês</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="TET.SEC.12.25.4">
<p id="p-1"> 4. Sou xxx e sou timorense, Eu morada na cidade linda Dili, Em Dili tens muitas coisas que nos queriam, Muitas pessoas que moravam em Dili porque queria ter Serviços, escolas e qualquer outras actividades economia, <del>mas quando</del> Dili é a cidade pequena mas é muita amada, com suas variações de camo de serviços, lugares para os turismo e outros trabalhos. Quando eu tivesse 6 anos, eu já gostaram de passear ver a cidade Dili. Agora tem muitas mudanças, os transportes aumentam e aumentamos também a poluição. Nas bairros como Taibessi, becora não possui Agua potavel, as estradas também são agradável. Sinto-se muito triste no coração. Pediu-se aos pessoas que moras em Dili, não deitas os lixos em qualquer lugar para não tivesse os desastres na nossa cidade. Porque todas estes é responsavel pelas nos não outras. Queria a nossa cidade é Limpo, Linda com Beleza igual no passado quando os avos moras, eles contam a historia que Dili é linda mas nos não tem a consciencia humana para proteger essa linda cidade. Quando os Turisticas vem ao nosso cidade sinto triste porque a nossa cidade e lixo, e pessoas não comprende sobre coisas<del> que as consrensia</del>aos nossos paisses/cidades lindas. Mensagem que eu quero dizer é: para todas as pessoas principalmente aos nos, jovem de Dili para criat a consiencia ,pasensia, contrinuição para os comunidades, familias, escolas, social para cuidar o nosso cidade linda Dili. Não dificil criar o amor, paz aos <del> naçaõ/cidade</del>cidade Dili, para no futuro melhor aos nossos gerações principalmente gerações de Dili. </p>

</text>
</TEI>
