<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI>
<teiHeader>
<fileDesc><titleStmt><date>02/10/2017</date></titleStmt></fileDesc><profileDesc><particDesc><listPerson><person><persName><name>Leonarda Filomena Isaac Soares da Conceição</name><birthdate>07/11/1995</birthdate><gender>Feminino</gender><nationality>Timorense</nationality><birthPlace>Timor-Leste</birthPlace><langKnowledge><langKnown level="first">Tétum</langKnown><langKnown level="school">Português</langKnown><langKnown level="foreign">Indonésio, Inglês, Tétum</langKnown></langKnowledge></persName></person></listPerson></particDesc></profileDesc></teiHeader>
<text id="TET.ES.05.FD.13.5">
<p id="p-1"> Sou xxx, tenho 24  <del>da</del> anos de idade, nasci em Timor-Leste e gosto muito de viver cá da minha terra natal. Vivo com um família pequena simples e harmónia que composto por 6 (seis) irmãos. <gap reason="illegible" id="e-1"/></p>
<p id="p-2"> Da minha vida familiar sou uma pessoa simpática, amorosa não gosto de aqueles destruição. Em minha casa vivo com os meus pais, <del>e</del> meus irmãos e com os filhos deles, gosto muito de criança, porque a criança não sabe de mentir ou ouras coisas más, eles trazem o sorriso de todo o dia, de dia ou de noite sempre haver alegria, a tristeza o barulho dentro de uma casa quando existe criança. Para mim a criança é com uma imagem que não sabe de fazer coisas <gap reason="illegible" id="e-2"/> más, uma vez que eles são criança não pode fazer a distinção de coisas boas ou coisas más. Tenho aqui muitos desejos, mas o importante é <gap reason="illegible" id="e-3"/> faça a minha familia a sentir-se alegre, pois por enquanto eles estão com muitos problemas e que levam eles a ser stressados. Tudo isto acontece por causa de odio <gap reason="illegible" id="e-4"/> de outros vizinhos, pois há muitos anos a minha pequena família vive na <gap reason="illegible" id="e-5"/>  simplicida e harmónia amam uns aos outros e não importam com os outros. Amo a minha familia.</p>

</text>
</TEI>
